\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{braket}
\author{Física Nuclear y Subnuclear}
\title{Tarea 7}
\begin{document}
\maketitle

\begin{enumerate}
\item Un reactor de $100MW$ consume la mitad de su combustible en $3$ años. ¿Cuánto ${}^{235}U^{92}$ contiene el reactor?
		
\item Si la masa del Sol es de $10^{29}Kg$, y su vida total es de $10^9$ años, ¿qué potencia disipa al año?
		
\item Se encuientran los restos del primer pañal de algodón de Chabelo, que se dice tiene 1500 años de antigüedad ¿qué actividad debería tener 2 gramos de esa tela?
		
\item El ${}^{210}Po$ es un isotopo radiactivo, emisor alfa, con una vida media de $138376$ días. En 2006 el ex espía ruso Alexander Litvinenko fue envenenado con este isótopo. Suponiendo que bastó un microgramo para envenenarlo y que siendo un espía su peso estaba alrededor de los $100kg$ ¿cuál sería la dosis equivalente absorbida por el ex espía después de 22 días si en cada decaimiento las partículas pueden depositar una energía de alrededor de $4MeV$?

  \item ¿Qué tiempo después del big bang se separaron los campos electromagnéticos y débiles? ¿En qué momento se formaron los hadrones?
  
\end{enumerate}
	

\end{document}
